南韓國會關閉消毒 最大在野黨黨魁被隔離

連日來，韓國國內武漢肺炎疫情蔓延迅速，南韓至今有893宗病例，死亡9宗。而受到疫情的影響，今天（25日）韓國國會大樓迎來了歷史上首次關門，在野黨黨首等多位國會要員也遭到了隔離。由於韓國教員團體總聯合會會長河潤秀19日在國會出席座談會之後被確診感染武漢病毒，包括韓國最大在野黨未來統合黨黨魁沈在哲在內多名參與當天會議的國會要員遭檢測隔離。

韓國國會則從昨天下午6點開始關閉國會主樓和議員會館，實施全面消毒防疫作業。受此影響，原定於今天舉行的國會全體會議日程也被取消。

據韓國國防部消息，韓國現役軍人感染者總數已升至13人，而駐韓美軍司令部昨天在官網發佈消息稱，居住在大邱市的駐韓美軍官兵的一名家屬確診感染武漢肺炎。通報稱該患者為61歲女性，本月12日和15日到過大邱駐韓美軍基地的商店。當天駐韓美軍將風險預警上調至高級，禁止官兵到大邱基地出差，嚴禁外部人員出入基地，還要求官兵盡量減少與人接觸，出現疑似症狀時不要上班。駐韓美軍基地附屬學校已從本月20日開始停課。

昨天大邱市政府通報，該市西區一名負責武肺疫情防控的主管官員23日被確診感染，他此前瞞報自己的動態，確診之後才承認自己是新天地教的信徒。目前該教教主李萬熙據稱也處於居家隔離狀態。

同一天，韓國中央應急處置本部副部長金剛立表示，大邱地區感染武漢病毒的確診病例規模較大，若不能有效阻斷社區傳播，疫情很可能擴散至全國。韓國總理今天將抵達大邱，指導疫情防控工作，韓國政府還提出了四周之內管控大邱疫情的目標，將會在未來兩周對有感冒症狀的2.8萬名大邱市民進行檢測，以早期排查出輕症武肺患者

南韓rip

金仔仲唔武統朝鮮半島

而家攻一齊死喎 容乜易傳去平壤

然後金仔中埋招

終於瓜老襯

政要被感染

真係不得了

等南韓病死晒行過去就得啦

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動